const quiz = {
  data: [
    // Легкие Вопросы 1-5
    {
      question: "Назовите Столицу США?",
      option: ["A: Вашингтон", "B: Нью-Йорк", "C: Лос-анджелес", "D: Чикаго"],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "Самая длинная в мире река - это: ",
      option: ["A: Янцзы", "B: Нил", "C: Амазонка", "D: Днепр"],
      answer: 2,
    },
    {
      question: "Сколько Хромосом в геноме человека?",
      option: ["A: 45", "B: 46", "C: 47", "D: 48"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "Сколько месяцев в году имеют 28 дней?",
      option: ["A: 2 месяца", "B: 1 месяц", "C: 7 месяцев", "D: 12 месяцев"],
      answer: 3,
    },
    {
      question: "Сколько спутников у Земли?",
      option: ["A: Два", "B: Пять", "C: Ни одного", "D: Один"],
      answer: 3,
    },

    //Вопросы средней сложности 5-10

    {
      question:
        "Какая служба электронной почты принадлежит компании Microsoft?",
      option: ["A: Outlook", "B: Yahoo Mail", "C: Gmail", "D: iCloud Mail"],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "В какой стране были проведены первые Олимпийские игры?",
      option: ["A: Италия", "B: Греция", "C: Япония", "D: Франция"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "Как долго длилась Столетняя война?",
      option: ["A: 116 лет", "B: 100 лет", "C: 50 лет", "D: 101 год"],
      answer: 0,
    },
    {
      question: "Какое стихийное бедствие измеряется по шкале Рихтера?",
      option: ["A: Торнадо", "B: Наводнения", "C: Ураган", "D: Землетрясения"],
      answer: 3,
    },
    {
      question: "Какая планета находится ближе всего к Солнцу?",
      option: ["A: Земля", "B: Марс", "C: Меркурий", "D: Венера"],
      answer: 2,
    },

    // Cложные вопросы 10-15

    {
      question: "Как в разговорной речи называют кориандр?",
      option: ["A: Петрушка", "B: Сельдерей", "C: Кинза", "D: Тимьян"],
      answer: 2,
    },
    {
      question: "Кто не является прямым наследником престола?",
      option: ["A: Эрцгерцог", "B: Цесаревич", "C: Дофин", "D: Инфант"],
      answer: 3,
    },
    {
      question:
        "Какая страна принимала участие во всех чемпионатах мира по футболу?",
      option: ["A: Англия", "B: Бразилия", "C: Испания", "D: Аргентина"],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "Сколько длится мгновение?",
      option: [
        "A: 60 секунд",
        "B: 90 секунд",
        "C: 120 секунд",
        "D: 180 секунд",
      ],
      answer: 1,
    },
    {
      question: "Каков диаметр баскетбольного кольца в сантиметрах?",
      option: ["A: 45.72 см", "B: 48.26 см", "C: 43.18 см", "D: 40.64 см"],
      answer: 0,
    },
  ],

  // (A2) HTML ELEMENTS
  hWrap: null, // HTML quiz container
  hQn: null, // HTML question wrapper
  hAns: null, // HTML answers wrapper

  now: 0, // current question
  score: 0, // current score
};

//SOUNDS:

// var audio = new Audio();
// audio.preload = "auto";
// audio.src = "../src/audio/correct_Answer.mp3";
